【海洋生物】深海世界(多圖慎入)

大家好又係我呀
今次同大家講解下深海入面既世界，為左大家個觀感可以fit晒，請各位開"黑夜模式"收睇呢個post
所有中文釋名係我亂吹，所以唔好見怪
深海
第一件事，到底幾深先叫做深海呢?

廣義上，"溫躍層(Thermocline)"以下既海水層就係叫做深海。不過今次呢個post既"深海"會set係海深大約1800m以下，無陽光會接觸到既地方。上圖之中，
Bathy-pelagic(深夜遠洋)係1000-4000m既海水層，由於無光，所以一直都係深夜咁樣。呢個位無咩生態，只有少量既浮游生物/軟體生物。
Abyssal-pelagic(深淵遠洋)係4000m以下既海水層，呢個位就有比較高既生態，有更多底棲生物/魚生活係呢一層。
Hado-pelagic(哈帝斯遠洋)講緊既係比Abyssopelagic更深既地方，生態更少。

深海生態
由於深海無陽光，生態結構並非由光合作用為基礎。熱泉，冷泉同海雪呢三件事先係深海生態既基礎
熱泉(Hydrothermal vent)

好似溫泉咁，由地殻下噴出既化學物因遇到冷海水而形成黑煙。呢啲化學物主要成份係硫，而呢啲硫化物會比無數共生微生物吸收，從而進入生態。詳細既過程請見下圖或問有接觸過micbio既朋友

冷泉(Hydrothermal vent)

同熱泉原理一樣，但噴既係碳氫化合物+其他礦物質。所謂冷泉其實都比深海海水熱，只不過因密度比海水高而無浮上去。

海雪(Hydrothermal vent)

無錯係張"凳"黎，不過睇番啲雪先。呢啲雪其實係有機物，主要由淺水層生物既"產物"，例如排洩物。呢啲有機物會一直沉到海底(好似我啲post咁)，係海底睇好似落雪咁。最終比深海生物利用。

深海生物
深海最知名既就係當中奇形怪狀既生物，其實呢啲都係由為生活所逼而搞成咁。水壓同水溫係佢地最大既問題，同時因為咁，大多數生物會聚居係上述既熱點。

大部份生物都有生物光(bioluminescence) ，用於溝通/引獵物。

水母
R. trachymedusa

Helmet jellyfish

蟹
Yeti crab

Spider crab

底棲生物

魚
Viperfish

有強大下顎，而且唔會太郁。佢地會靜待係黑暗既深海，有獵物經過就會食。
Spook fish

有透明"頭殻"，但係佢地最大特徵其實係隻眼。佢地有一對好似長筒形，好似望遠鏡咁既眼，因而有強大視覺。

頭足類
Bigfin Squid

Vampire Squid

鯊魚

最深處
正路地講，暫時地球上最深既海位於Challenger Deep，有10,898m至10,916m深。

不過現時有人認為最深既海係另有位置，去到呢個位會突然有番光，而且有生態跡象。

其中一隻物種海棉寶寶(Spongebob)

知名度最高。佢以美味蟹堡(krappy patty)為主要食糧，而且識講英文。不過呢個說法未為証實，所以不能盡信。

食法
次次見到蟹堡都好想食

就算係Mxx Burger果個都好

出番啦好麻

多謝支持

中意既可以睇埋我其他post，但啲圖可能已過期

[海洋生物]淺談八爪魚/墨魚/魷魚

[海洋生物(2)]淺談海星/海膽/海參

【海洋生物】淺談鯊魚 (長篇大論)

【海洋生物】淺談蝦蟹

【海洋生物】淺談魚類 (序:由頭開始)

【海洋生物】淺談海洋哺乳類

留名學野

我屌你老母海綿寶寶

一睇就諗起海綿寶寶
等睇鮟鱇，個肝拎去煲真係好好食

高質post 留名

好耐冇見

海綿寶寶

曾經講過。係咪你同我講個煲無咩特別

頂，海綿寶寶

希望DJI快點出水底用Marvis

學到野

比左正皮同留左名繼續睇先

仆街，我好認真咁睇架

人類現時去到最深係邊到同幾多米?

點解深夜遠洋會得d微生物，但深淵遠洋又會多番高生態生物？
我理解係 深夜： 多微生物， 深淵：又多番d魚咁

入黎係為左睇海綿寶寶

深海生物真係好核突

高質文留名學野

LM

一開始以為會有果張深海圖，點知係認真post
最後又講返海綿寶寶

留名睇海棉寶寶

差海棉寶寶果度未去

份黎就係為左睇海綿寶寶

留名

lm

LM學野

有冇人覺得深海恐怖過宇宙
宇宙雖然神秘但始終日常生活接觸唔到

搞清楚浮游生物唔係微生物。
你可以理解做Bathypelagic 係中間，兩頭唔到岸咁。不過都有生態既，唔多姐

唔好po海綿寶寶唔該

召喚海綿寶寶世界圖

點解海水係咸
之前聽達哥講開又想知下

我入黎係為左睇海綿寶寶
點解冇

大洗果陣唔足料，如果足料去煲再一大舊肝啪真係好好食

高汁post

Brw,會唔會特別講下每種魚
Vampire Squid點解係深海都要咁鮮色

十卜

唔係垃圾唔洗上連登啦

深海鯊魚撞潛艇 d 魚眼超心寒

啲相有燈光照住

好撚正

謝指教

熱泉冷泉海雪都係hydrothermal vent

快d更新啦 好想瘋狂睇深海生物

不過現時有人認為最深既海係另有位置，去到呢個位會突然有番光，而且有生態跡象。

呢到呢個位我仲以為係真

想了解多啲吸血鬼章魚

等比中國人食到絕種啦

好正 但張凳 係點樣走落去海床

想樓主講多啲海綿寶寶

點解深海魚多數透明？密度低D？

對深海好有興趣
但同時睇深海圖有恐懼感
克蘇魯嘅對未知恐懼就係呢樣

其實我覺得你講d物種進化個度要認真少少 唔係好易誤導d唔識嘅人以為進化係d生物 覺得想進就進

正皮+LM

講緊之前d po

呢D POST係而家連登真係買少見少, 唔推唔得

等左好耐

Lm

見到個深海兩隻字我都估到有海綿寶寶

點解無光深海會有鯊魚
生物咁少，鯊魚又大食，加上要游動先呼吸到，咁咪入不敷支

其實呢個po我寫左3次
第一次個chrome無啦啦refresh，成篇無左
第二次寫完，想copy番個下款既時候突然成個page白左，又無左

好正

辛苦曬樓主吹左咁耐原來係為左講海棉寶寶

就係等緊睇海綿寶寶

連登需要你
熱門終於有個post唔係講臭雞

好高質！留名

因為海既生態係由浮游生物開始，佢地負責吸收陽光然後再轉換成能量，再比浮游動物食，而呢啲浮游動物又比其他魚食
深夜遠洋因為冇乜陽光到，浮游生物吸收到同埋轉換既能量唔足以提供比對上既一層食物鍊，所以淨係得浮游生物
而深淵遠洋既生態係由微生物開始，深淵遠洋冇陽光，但係有hydrothermal vent，會噴礦物質例如sulphur，微生物就會吸引然後再轉換成能量（chemosynthesis，唔同浮游生物既photosynthesis）比對上既一層食物鍊

好神祕

深海鯊魚唔大食，而且唔會太游。

「好似我啲post咁」呢句我笑撚左
Btw留名學野

揾唔返有埋瓊姐嗰張

睇完個標題都知最底一定係海綿寶寶

餓了

入黎就係為左睇海綿寶寶

呢隻"魷魚(Squid)"生活於相對較淺既水域(大約去到Bathypelagic)。佢地外形似章魚，而且有自己既一個order，所以你問我佢地係邊隻我答你唔到。
佢地下面好似有牙咁，但其實啲"牙"係肉質。
身上充滿Photophores，用作發光。但變唔到色，因為係深海變色搵鬼睇咩。

頭足個隻乜來 好恐怖

深淵果d生物有冇可能食到

其實唔計海棉寶寶
係咪已經confirm 咗最深點係challenger deep?
會唔會有其他深處未比人發現(雖然喺人造衛星嘅包圍下應該都無走雞...)

硫化合物咁多，牠們是厭氧生物嗎？
一般深海生物在哪個水溫生存？

Bigfin Squid

呢隻野好神祕(Magnapinna sp)，無咩關於佢既研究，所以到依家都係自成一角。
頭上有好大塊鰭，而且啲觸鬚好長。得咁多

暫時係。
地殻變動可能會形成更深深海掛

咁呼吸呢？唔係要不停咁游水先呼吸到架咩

好多深海動物都未見過

魚眼有咩用？夜視鏡功能

之前板長有鮟鱇肝食
每次必食
依家冇左

我只可以話佢地習慣左咁樣
例如有勁啲既呼吸系統可以用盡啲氧氣。

睇野。
深海生物識發光，就係睇呢啲光。

高質留明，可能深海會拍到水行俠

你話係外星生物我都信呀

睇Twitter見到呢條友成日捉啲核突深海魚返黎

好正 堅定流嫁 點釣到

d肉應該un到仆街
其實有冇勇士煮過黎食？

第一條唔知
第二條應該係dogfish/鯊魚啲朋友
第三條係鮟鱇魚
第四條係frilled shark
第五唔知想影咩
第六鮟鱇魚
第7全部frilled shark(好似係)

死大陸仔收皮啦

唔係釣,好似係拖網捉返黎

拖網去到咁耐

more圖

以前睇海底鬼岩城，話最深嘅係瑪莉安娜海溝

點解深海魚全部都異形咁款

呢隻好似叫六鰓鯊 好似算係鯊魚中最古老既鯊魚 呢幾億年都無乜進化過 仲有隻鯊魚叫格陵蘭鯊 又係好特別 係冰島格陵鯊個頭生活 又係深海鯊魚

屌你老母 睇到最後竟然係海綿寶寶
Btw高汁 想巴打開多啲Post

勁正，睇blue planet已經覺得海洋真係好fascinating

我真心中意睇呢啲深海嘢，不過有陣時想像過自己如果喺深海裏面就會覺得超級恐怖

嗰隻Bigfin Squid好撚恐怖

個海溝深到咁，就算個海抽咗水，會唔會黑到連日光都映唔到落去

高質

咁好岀名既燈籠魚係咪係最深個part

燈籠魚係科黎

長知識了

其實深海生物有咩特別身體結構去抵抗咁大水壓？

睇黎海底深處係海棉寶寶已經深入民心

搞清楚
燈籠魚(Lanternfish)係下面呢條

由淺水到深海都有，而且各大金魚街有售

鮟鱇魚(Anglerfish)係下面呢條

同樣由淺水到深水都有，不過深水果啲古怪啲

通常細隻，又或者軟體。

但係好多人都以為鮟鱇魚=燈籠魚
連食飯果陣同人講鮟鱇魚人地都唔明，一講燈籠魚就話頭上面有舊野識發光果d

唸住入嚟睇張世界觀圖
點知樓主自己post咗

強帖留名
[img
去youtube搵challenge deep, 部機一海底就有成堆依D野痂落去
依D到底係咩黎

另外就咁睇challenge deep海底得D沙，
以為海底會好多九唔搭八既海洋垃圾

無辦法

難得高汁post 留名

長知識

我就咁睇就似A. gigantea(端足類)
係蟹啲朋友

點解深海d魚隻隻都咁樣衰

其實最深係咪真係冇生物 定人類根本未探測到

實有生物我覺得

咁其實係無咩恐怖生物？ 大大隻whale size I mean

呢個POST真心高質

我唔會話有好多，但一定有。例如大魷魚

有幾大

好地地一個學術post,樓主搞少少gag下滿足你地
點撚知全部留言都係海綿寶寶
連登真係小學雞論壇

你邊度見到全部留言都係海綿寶寶呢?

可唔可以出多幾個po繼續講深海
我真係好想知多d深海既生態

正

好正 雖然佢地樣衰但又好想睇

好想同樓主做朋友 日日瘋狂講海洋世界

more

高質留名

高汁

超鍾意睇深海野

其實係外星人定居深海

好鐘意海 好鐘意潛水 好鐘意樓主出呢啲post

以前睇紀錄片話隻隻過15m 對眼大過車胎 抹香鯨好鐘意捉來食 有時擱淺左既抹香鯨身上有大魷魚既吸盤印

聽講我地食開既希靈魚好似深海野 有錯請指教

第一眼見到海雪
仲以為係咩自然奇景咁浪漫

點知係排洩物...

lm 好有趣

有海綿寶寶 正評

想問個問題
D深海生物 因為海底無光
而進化各走極端 一係無眼連視覺都無 一係超大隻眼視力超好

咁人類渣架潛艇落去 開燈 影下相做紀錄
會唔會一照佢地 就傷害左佢地?甚至一照即盲?
咁人地無預你有強光架o麻
人地進化到變透明 感光細胞超多...成世仔都o係黑媽媽度過...

樓主好有心 高質post加油

1999左。深海生物多數都軟體來適應水壓，唔知會唔會有反其道而行既身體硬到潛艇殻咁硬既海洋生物用硬對抗水壓呢？

深海post點可以冇呢張圖

你收收皮先啦好嗎

成鳩日話深海有超巨型魷魚, 屌你同尼斯湖水怪一撚樣.

高質post

大王具足蟲

學到新知識

海綿寶寶張圖係依個POST 出現左好多次，頁頁都有咁滯
你班撚樣唔好撚再PO 得唔撚得?

樓主你幾個POST 我都有追，返工成日睇
好正

應該係大王酸漿魷黎

copy form wiki

未成熟的幼體以及成體的大王酸漿魷唯一的天敵是抹香鯨。人們在解剖抹香鯨屍體時經常能發現大王烏賊在其皮膚上留下的吸盤印痕，證明雙方的搏鬥異常慘烈。

強帖正評

暫時唔覺有

超級鍾意海洋生態
細細個已經去圖書館睇海洋生物圖鑑

good

返去再睇

會。一照即盲我唔肯定，不過一定會嚇親佢地/影響到生態

唔係有d深海蟹咩?仲生埋毛添

唔係。
大王具足蟲係isopod
A. gigantea 係amphipod

個個post都係突然完結
建議個排位可以好d
但係都

邊撚個垃圾比正皮

又好奇又想睇
但就殘尻人地隻眼

你個iris chat gp呢

因為我怕講深啲我用中文講唔到。
都係等你地唔明再問啦

深海水壓係點計？

其實點解每次睇啲深海圖都會好自己起哂雞皮 係咪陸上動物嘅本身嚟?一諗到如果係大海中意飄浮嘅時候腳下面好多嘢游嚟游去就鳩都縮

睇完之後覺得人類好渺少

水壓咁大 佢地都會郁到（游到）？

最底個part搞gag

海洋世界真係好正

用儀器/潛水艇

郁到，不過好慢，而且郁好少。

樓主d post好撚高質

深海啲魚其實係咪盲架？

Btw 睇到最後都係好唔爭氣咁笑左

其實深海仲有冇恐龍類存在?
以前曾經有幾單新聞話係海手打撈到唔少龐大生物屍體
好似巨型魷魚咁 其實係咪冇人影低過佢真身?

啲人話八爪魚係外星生物

可唔可以講下水滴魚

之前去東京旅行 有幸睇到個深海展
直頭有埋d深海魚既標本
好好睇
d日本人真係好勁 可以落到去探索

無影過真身

之前讀書好似話仲有起碼唔知幾多千萬既species未被發現
我成日覺得大部分一定匿埋左係深海
好期待有日人類又發現左啲新奇物種
深海呢啲咁既環境出既物種都奇撚怪怪 好樣衰咁

海你老母綿寶寶

諗起最深海域既未知生物就覺得好刺激

仲有更誇張嘅係深海相比起地殻只係好淺好淺

我細細個就睇樓主post學野

之前聽日講過一單，話嚮條大白鯊身上裝咗個發信機，之後搵返個發信機，成條鯊魚消失咗，睇返儀器記錄話比某樣嘢扯落深海之後去咗個暖嘅地方

連登竟然有高質post

點解啲深海生物可以咁柒

高質post留名

好得意 留名

Hi又係你

平時講魚蝦蟹就咁快沉
今次講深海就過千正皮

仲以為今次冇食法

樓主之前d post有講過

btw 我係黎留名，個個post都有追

點解啲深海魚特別樣衰

全世界最深既海係邊個？探索過海底未

睇到唔敢呼吸

先正皮!!

唔知樓主答過未
邊三種海洋生物你係覺得最神奇既？

有冇睇內文嫁
咪挑戰者深淵

點解冇水族館養呢d？係咪因為水壓問題，現今科技做唔到咩

屌你老母呃咗我入嚟睇海綿寶寶

Sci 撚留名

可以消耗CO2同H2S

喺lab度大量培植依d 菌處理廚餘兼減輕溫室效應有無得諗？

做到，無budget姐

我都有睇

抗壓技術問題 之前睇過documentary話人類有技術親離開太陽系 都未必有技術去到最深既海洋

第一係八爪魚
第二係雞泡魚
第三係水母

生命o係深海已經以第二個形式存在
點解估算外星時仍然用地球表面做標準

你都係science人，你話呢

未必 有d地方因為水流問題會集中高質量腐肉係某地方
變相果個位多肉食

海底因為水壓大 同等份量既水會有更多既氧溶係水
所以呼吸頻率會慢d

深海平均幾多溫度

深海係咪有d不明生物?
之前新聞講話挪威對出既海域有d超巨型八爪魚

同埋, 遇到鯊魚點保命?
去滑水好撚驚

細個常識科教錯野囉

好難得有post唔係講臭雞
高質又有知識嘅樓主

有冇source

關鍵係果d 菌係咪高水壓先生存到？

高質POST留名

點解深海魚啲牙咁奇鳩怪差出黎
唔齊又向外點咬野

正評留名

下次可唔可以講下藍鯨

連登小有高汁post

會唔會有其他菌吸到greenhouse gases

個post好正

正皮留名

Lm 學野

學術POST連食法好撚正

係咪十月完左喇？好想睇...

目前最有生存率嘅方法係打鯊魚個鼻

係咪因為深海魚移動速度慢

所以佢地就進化晒喺對眼，仲有牙齒上？

我見奇型怪狀既深海魚對眼同牙都好撚恐怖

樓主可唔可以講下皇帶魚，
超大條.

記得之前search 過日本唔知邊度試過將條活生生既皇帶魚放係水族館，
但佢一陣間就死左 .

多謝樓主
又學到多啲嘢

點解深海魚咁核突
同埋佢地有d望落好似史前生物
係咪同深海個環境有關

屌 諗住認真post 點知有海綿寶寶
不過其實幾好 有嘢學下又有得笑下 多謝樓主

我諗似史前生物係因為佢地真係史前就係到
始終深海變化無地面咁多
利申鳩估

因為環境唔同, 進化方向唔同, 外形特徵同你平時見開嘅生物唔同, 你就會覺得怪

深海揾食艱難, 結構越複雜消耗嘅資源就越多, 可能因為咁佢地嘅結構會比較簡單同原始, 你就覺得佢地似史前生物

樓主讀bio/ecol?

屌你，我咁撚認真睇到後面你放隻海綿寶寶出泥

深海水真係好醜樣
多謝巴打介紹 好高質

強帖留名

人食小魷魚
咁大既魷魚
係深海既獵食者食
會有幾大

高汁支持

唔知深海係咪真係有打得死抹香鯨既烏賊

Btw 高質過成埋雞小學雞post

Good post

人類係咪已經探索到地球上最深既海底

深海魚好核突

連登需要更多樓主咁嘅人

有幾個問題 ,
軟體生物係用來對坑水壓?個原理係點,去到低水壓地方會唔會好似氣球咁爆炸?
人工養殖有冇可能養到咁大條八爪魚?咁大條會唔會好食啲?
啲深海魚點搵到同類出來繁殖下一代?

有冇人追緊blue planet 2
好撚好睇

高質post 留名

究竟人類幾時可以去到最深

或者會唔會已經到左最深，但無對外公佈

巴打又開post了 留名

愈深海啲生物愈大隻 冇記錯好似係

啲眼真係幾恐怖 個腮噴血既

異形

點解熱泉，冷泉，同海雪既英文一樣

抹香鯨係咪潛得最深既哺乳類？

成日睇到關於深海既文章/節目，
都用「人類對海洋既認知，遠比太空少，人類仍然未解決到深海水壓問題...」之類做開場白，
原來已經去過哂...

地震魚

Krabby patty唔係蟹堡黎架

我睇完就算，無再搵過其他資料

開個咁正既post都唔同朕講

越深d造型就越獵奇

環境生物科學家

呢個就係我成日屌鳩外星“人”post既原因。
其實何只地表做標準，我覺得以外星有生命黎講都冇可能，何況生態or文明

巴打一路以嚟開嘅海洋post都好高質
值得欣賞

成日覺得深海一定好多蟲蟲

Strong post lm

下 咁你果幾條海底鯊冇骨架？ 軟體黎既咩？
定係條影片既海底 其實好淺？

有冇睇過discover 有集講水壓
如果就咁一個鐵桶 好快壓爆
但如果外圍係有圓環 可以頂多2 3倍水壓
有冇睇過
有既話有冇link 我搵唔番

因為熱泉所釋放出黎嘅礦物令海水變鹹

yes

睇過 班科學家估仲冇隻更大既巨大鯊
但另一班就相信只係同類雙殺

就算得 消化過程都太慢
唔係一早做左

之前夠話放細菌去火星改變氣候 等個大氣多d氧
但都係同一原因 過程太耐

應該愈低愈熱 因爲地殼成日噴熱野

黎明

仲以為一入黎就睇海綿寶寶
好強既post 留名學野
岩岩碌得太快比#1最尾郁郁貢果條閪魚嚇撚到

打9佢

上面條片啲鯊魚眼好撚恐怖 如果係咁既環境係佢隔離望住我諗我會瀨尿

master 讀緊deep sea ecology 留名

等睇海綿寶寶食用方法 好失望

全世界嘅深海溫度過咗thermocline之後基本上係極之穩定，大約係2-3℃，除咗hydrothermal vent嗰口可以去到幾百度，但係去到幾十cm已經可以去返3,40度

其實我哋依家去過嘅深海喺小過1%，今日嗰lecturer先話至少有50仲大型嘅深海生物喺我哋咩發現

熱泉喺hydeothermal vent,冷泉喺cold seep,海雪係marine snow

深海魚適應壓力特徵:
1. 外皮皮薄，令到更多水可以係身體入面，平衡返內外壓
2. 骨薄，富韌性
3. 肌肉組織柔韌
4. 纖維組織密度提高，提高身體強韌度
同埋鯊魚係無被甲軟骨動物黎，唔覺佢邊到硬

潛艇要維持內壓係正常大氣壓力，所以對抗外壓就要從高抗壓既殼入手。
而深海魚就透過增強內壓黎對抗外壓。
加上柔軟既身體組織對於生存能力既影響好重要，所以有上面個機制就冇必要放棄呢個生存優勢。
不過講到有得揀咁，其實係留強汰弱得出黎既結果。

有錯請補充

其實冇直接關係，反而因為深海嘅資源比較少所以生物好難真係超大

巨牙鯊

[/quote][/quote]
愈深海啲生物愈大隻 冇記錯好似係[/quote]
其實冇直接關係，反而因為深海嘅資源比較少所以生物好難真係超大[/quote]
咁深海生物點解會有顏色
深海係咪冇植物or草食動物呢回事?

[/quote]
愈深海啲生物愈大隻 冇記錯好似係[/quote]
其實冇直接關係，反而因為深海嘅資源比較少所以生物好難真係超大[/quote]
咁深海生物點解會有顏色
深海係咪冇植物or草食動物呢回事?[/quote]
通常深海生物一係就喺黑色，透明同紅色，黑色同透明就唔洗解釋啦，但係紅識喺因為twilight zone基本上係得返藍光，所以紅色係深海幾乎係隱形，有趣嘅係有啲dragon fish喺會發出紅色嘅光，其他動物係睇唔到嘅

深海真係冇herbivores,但係喺hydrothermal vent同cold seep會有啲同植物一樣生態地位(ecological niche)嘅細菌，支撐著成個生態系統

樓主啲Post全部都好高汁 一直對海洋生物都情有獨鍾 尤其是深海類 呢一個post真係學到好撚多野 了解深左好多 不過btw真心想個嗰一隻牛撚咁大嘅乜鳩大王酸漿魷有無海洋學家仔細有條屍嚟研究過 同埋有無多啲實證呢一樣生物 聽就聽好多 但係詳細資料 圖 都好似細小 甚至無 之前有嘅圖一直都比人推翻係偽造

入嚟為咗睇呢張圖

唔似同類喎 好似話個感應器係好短時間變暖(胃)
所以推斷係一啖吞落肚

其實開始明白點解樓主愈答愈少
人哋咁辛苦打咁大篇 又分哂色又連圖又學名
點知你班友淨係識講海綿寶寶
又問點解深海魚咁樣衰 又問全世界最深嘅海係咩
碌咗咁多頁 反而問得最多係依兩條白癡問題
明明篇文有講 唔睇內文問問題已經夠低質
仲要唔追post問完又問 我諗啲追post留名撚都已經睇到燥 更何況樓主

第一日上連登咩

支持樓主 連登好少呢d 高質pool

將人放係深海會唔會變樣衰

琴晚睇到 好似你啲post咁 笑到肚都軟埋

最後中伏

好似係捉左上黎之後, 因為壓力唔同令到眼球突晒出黎,所以更加核突
利伸文科仔

深海龍宮 咪以為吹水 有無見啲ufo入海既片
其實可能係地底搞緊 生物繁殖 dna 野

入黎就係為左睇而張圖

留名學好野

未睇先正評

支持樓主

係唔係有種魚個頭頂吊住盞燈?

第二條魚其係係咪游唔郁？
佢生存既環境係點先會進化到咁大個頭，但咁細條尾
同埋真係幾似異型BB

蝌蚪都係大頭細尾
係咪游唔郁

成閪日話入嚟就係為咗睇嗰幅圖

百年一遇高質post

嘩屌, 連登終於有好野睇

搵返之前睇既紀錄 可以補充返樓主資料

其實深海會唔會都有類似洋流？

假設如果地震既話對海溝有冇一定既影響？

呢個係之前巴打講有個追蹤器扯到入深海既

沒有最深,只有更深

好多深海溝 入面更深未去到 橫者去到 目前最深既海域下 可能仲有裂縫 海溝

屌你老母成日講”入黎就係為左睇呢張圖”啲人到底做乜撚野？上網都搵到啦，係要係到講兩句野話比人知，係到刷存在感 真係好撚無謂

唔該唔好再post/quote個張海綿寶寶圖得唔得，
想睇d 認真討論學野

好多人對"人類究竟可以潛到去咁深水未?"有疑惑。
其實係未有任何人去過既，啲人係派無人機落去攞料影相同攞sample番上黎做研究。
就challenger deep黎講，2016年国產海斗1號(Haidou-1)係最近期落過去既無人機。

然後大部份生物特徵上面都有講過。
我加多一句，深海生物大多數身體內有大量水份，用黎支持身體/對抗外面水壓。情況好似令自己水壓同外面相似，而減少負面影響咁。而同時因為咁，好多深海生物一上水/上淺水會變形，因為壓力唔同。例如水滴魚
Before

After

有人問，深海好多大隻野?
係深海入面，大隻唔係一個好好既特性，因為深海少野食，大隻野好難生存。好多深海生物都係好細，影出黎比你睇既當然大/zoom大左。但點解有好多大魷魚，大端足類咁呢? 未知點解，可能因為無人食佢地所以生到咁大掛。然後有人問，上面所講過A. gigantea呢隻大蟲隻隻都咁大? 大都有優點，就係唔會咁易比人食到，但相對生活就麻煩啲。

環境生物科學家(破產)
本來個名我諗住咁改，點知唔夠位

好感慨，隔左唔知幾耐既高質post

Google溫鹽環流

人類已知最深 =/= 世界最深

深海"洋流"主要靠Downwelling

風吹+Coriolis force令海水向岸行，跟住因為太多海水係岸邊所以海水會被壓落去，形成downwelling既海流。

Antarctic Bottom Water係一條最主要既深海海流，過程有少少唔同，水被壓落深海既原因黎自水密度差，但呢層海水係最知名既深海海流。

真係唔知佢點做到 咁大條唔知點頂啲水壓
最深潛到2000米

水壓都係計正反差，咁深圳生物內部都係注滿同海中一樣o既水壓，唔會有影響，反而如果強行拖佢地上淺水區或上岸就會因壓力急變而即死。

越深海環境變化越少，所以進化也慢。
德國佬有潛艇可以去到最深o既海床，但的確係玩命，再者，去到咁深水壓倉內都要進行加壓，變相潛艇內人員必需進行慢速減壓才可以升上水面。 呢個直接影響氧氣供應

占士金馬倫好似落過最深海溝

軟體生物身體好水，所以佢地同外面水壓差唔多，因而減少水壓影響。唔會爆，但會變形
八爪魚難啲，魷魚就有機。唔會好食啲，我覺得會un
用生物光搵自己友，睇發光pattern。而且會住埋一齊。

係你岩，我講錯左上面

唔要求好專業，但基本中學知識都冇，的確使好多高汁學術難以討論。

核唔核突呢d野相對架啫

人類一直生存係地表審美觀緊係跟返地表

可能人地外星人睇返地球人覺得人類成隻異形咁

依啲post就高汁啦 就算完全無依方面知識都唔重要

當故事咁睇都好

《海綿寶寶》作者本身系個海洋學家

好好睇, 次次都睇曬

樓主點睇D神秘(傳說)海洋生物?

我覺得係傳說

...

佢哋依種尾先係最慳能源嘅游法，好多深海魚嘅尾都係咁
btw依啲喺我lectures攞嚟俾我哋睇嘅specimen,真係好好j

明哂

好好奇去到咁高水壓個身體有咩感覺

咁高水壓無抗壓您應該feel唔到啲咩 耳膜即穿 內臟壓爆/爆體 （好似係

留名學嘢

睇到最尾笑左

如果直接接足，基本上係會粉碎

有d難想像一個人壓到得汽水罐咁大係咩樣

劉名

留名繼續學野

去到10月1日咋

更多大學嘅深海魚specimens放上嚟俾大家睇下

Megalodon 😱
個籠10呎
條鯊魚最大可以去到60呎

原來條片係sleeper shark 23呎長：（

我都好似有睇過呢套，不過唔記得個名，但係我印象係裝落普通鯊魚，唔係大白鯊，個機去到淩晨四，五點嘅時候就無咗訊號

想問如果一個人瞬間移動咗落萬米深海會點？係咪會等比例縮細做哈比人？

明明樓主出過幾個同樣高質post ,班人似乎無睇過開心大發現咁 , 一係就focus錯哂

會死左先

會即時粉身碎骨

去到呢度，我再講一講深海魚啦

黑色吞噬者(Black Swallower)

呢條魚最大特徵係佢有好大既肚，如圖所見，什至大過自己成身。由於深海得好少食物，佢地要見到咩就食咩，而且要食一餐頂成日/幾日咁樣。大肚令佢地可以儲存更多食物，同埋食到大既獵物

Humpback Anglerfish同時有呢個特徵，而且有燈籠可以引獵物過黎。大多深海鮟鱇魚都係居於Bathypelagic

Snailfish/Liparid fish

呢種魚有啫喱狀既肉，而且好軟。條尾呈線形，居於Abyssopelagic既海底。

Cookiecutter Shark

居於Abyssopelagic海底，但夜晚會上番淺水層。身上有生物光，而且有大眼。生物光係肚皮果度，用作擾亂自己正下方既小動物。咩都會食同咬，什至會以寄生方式咬住大魚。

Tripodfish

果三隻腳有感覺，可以感覺到係海底下既食物/底棲生物。佢地居於Abyssopelagic，見到捕食者時，三隻腳係可以收起游水著草。

Dumbo octopus

同普通章魚唔同，佢地會用頭上果對"鰭"黎游水。有時都會係水底用腳行，搵野食。

好好睇啊 遲d講下雞泡魚得唔得

Strong post leave name first

Dumbo octopus好得意呀

呢隻cute幾多

黑暗大肚婆

超得意呀

八爪魚真係最神奇既海洋生物

依家有發現一個八爪魚既"社區"
簡單地講就係，八爪魚一直被視為"獨居"生物，但依家發現到有一個地方有好多八爪魚住係一齊，每隻都有自己"屋企"

如果冇記錯 睇紀錄片話好撚長觸手果隻squid 係靠執海底啲腐爛野黎食 佢地個主體主要用黎平移同埋郁得好慢 等睇樓主補充/推翻

隻鯊魚點樣由abyss上返淺水水域

屎呀 腸呀 必曬出來
七吼流血
眼珠都飛埋出來

想知5000米更深

推

聽日再答 好累今日

仆街你突然講講下出海綿寶寶黎結尾抵你沉落深海

BTW條魚好正

好正 好想再知多啲關於深海既野
g持樓主

鯊魚嘅swimming bladder入面最要係油唔係氣體，所以基本上可以隨意來回唔同深度，好似greenland shark咁可以有水面多2千幾米都有記錄

巴打有冇完post 或者 journal 嘅 link?

tripod fish 唔係應該生活喺abyssal plain嫁咩？

海床主要應該係用 side scan sonar 同 multibeam 嚟研究，所以慢過衛星好多

我想講個深度姐

同埋八爪魚個link你google "Octlantis"就會有，journal好似未publish

Squid(魷魚)既最大特徵就係兩條觸手(tentacle)。
由於深海好少食物所以基本上好多動物都會見到咩就食咩。
深海好少食物+水壓大，所以好多生物都會隨水而去，郁得好少好少。

去到最底真係有海綿寶寶

毒男淺談魚類個post有講過下雞泡魚架，可以去睇下

深海傳說生物

由古時到依家，深海一直好神祕，而且比人好多聯想。就係因為太過神祕，有好多傳說衍生左出黎。

Kraken

Kraken係一隻同大魷魚/章魚相似既怪物。由於係"怪物"，所以大家唔好再問究竟佢係章魚定魷魚喇。佢既名最早出現於12-13世紀一個船員既日記，名為Hafgufa(海霧)當中所講既kraken描述局限於佢地既性格(專食船同人)同size(大到成個島咁，個口大過隻船)。去到17xx年，有位生物學家將佢定位做"頭足類(Cephalopod)"同命名singulare monstrum，意思係"獨特的怪獸"，因為佢自己無見過。呢個傳說同官方命名一直受質疑，Dane Erik Pontoppitan呢位巴打於1752年提出Kraken係存在既，並以船員既口頭講述(已宣誓)作為理據去論述。佢話Kraken係海底住，啲魚會聚居係佢身旁比佢食。漁夫就係因為捉左佢啲魚，所以先會比佢吞。

到今時今日，當我地發現到有大魷魚既存在後，無咩人再追尋呢個"傳說"

Cthulhu

Cthulhu係一隻已經唔係傳說，再係真係吹出黎既存在。由H.P. Lovecraft於1928年既其中一個恐怖故首次出現。佢有章魚頭同龍既身體，被視為神靈/海底皇國既統治者等。儘管係比人吹出黎，有地方當佢神咁拜。佢同時被指係我地去到海中心，腳"店"唔到地既時候心入面有不安感既始作俑者。

Sea Serpent

又被稱為海龍，係一隻被指為大型恐龍/爬蟲類動物樣既生物。比起Kraken，有更多既聲稱目擊次數，超過1千次。但大部份都比後世人推翻，當中涉及既海洋生物上至鯨魚下至Salp(見下圖)都有。可見當時啲人真係吹得就吹。

海龍係歷史上既出現好似綠葉咁，用黎襯托神靈既力量。例如1028年挪威，當時既皇帝Olaf就被人吹話殺過海龍並dum條屍落山。所以海龍係挪威夜化入面有好大影響，例如賽爾尤爾既徽章就係一條海龍。

咁水壓咁大改變都可以短時間適應到，佢地又要唔係好水

我覺得抹香鯨同柯氏喙鯨都好勁 返唔切上水就死得

樓主會唔會講下兩棲類
成日覺得佢係一種水棲演化到變陸棲生物既過渡。同埋有冇啲咩古代青蛙演化成完全陸棲物種既生物，蠑螈就聽得多，青蛙會變咩

海綿寶寶完全破壞左成個正經post

每次都係玩命

Sorry囉

樓主d po好高質，但我覺得之前d po太深有點難明 可能係我冇讀bio
今次幾淺好好睇

好嘅唔該哂 ，同埋想講abyssal喺嗰過咗cotiential slope之後嘅平原，但係plegaic 嘅意思喺open ocean，所以其實同深度無關

其實我都唔肯定，但係之前睇greenland shark嘅論文講過有種脂肪叫tamo係好多深海魚都有，可能係其中一個令到佢哋可以適應深海嘅因素，但係鯊魚好似最多去到2,3000米，再深佢哋就適應唔到

啱呀抹香鯨啲內臟可以壓縮好多都冇事

如果身體入面冇低壓區 點解要用硬殼

我都覺得今次易睇咗

多謝樓主賜教

ln

係咪因為無咁多學名

其實我都知
我只係唔想再帶岀多啲名詞岀黎姐，因為以我經驗唔係個個明
所以我用番abyssopelagic呢個字去refer個深度

樓主講下深海有種蝦 識噴光既
隻蝦佢係走幾步就會噴d汁 好似射精咁 汁就會延遲幾秒先發光

有冇睇之前有條巨型鯊魚 比人落左追蹤器
之後話佢冇啦啦一下落到好深 溫度仲加速上升
佢地推理係比更大既野食左

追po啦傻閪

想請教吓呢啲鯨魚潛到咁深個水壓咁大
當要升番上水面吸氣時
本身因為水壓而溶咗血入面啲氮氣會變番氣態
佢地嘅身體係點克服減壓症嘅呢

其實唔止一種蝦，好多種蝦都可以噴光汁。

佢地噴既光汁成份同其他生物既光既成份一樣。只不過蝦既生物光物質(Luciferin)儲存左係佢地既消化腺(好似我地既胰腺咁)，噴出黎時會接觸氧，藉此發光，用以分散敵人住意。

好多海洋哺乳類，以鯨魚為例，佢地有空氣既地方例如中耳，有好多血管。而當佢地潛水時，呢啲血管會充血同脹大，令到個成個空位體積減少，因而減少壓力對身體既影響。

同時，大家都知去到深水地方水壓會有令氮氣溶入血既情況。
去到深水環境，同樣以鯨魚為例，佢地既肺會被擠壓。肺被擠壓令肺入面既空氣被擠出個肺，因為咁，鯨魚係深海唔會做太多既氣體交換。同時因為咁，唔會有太多氮氣進入血液。咁啲氧係邊黎呢?就係儲存係血同肌肉入面。

入黎就係想睇海綿寶寶

進化到雙腳站立

仆你個臭街開個咁既post逼我留名

兩棲類我唔太熟，但係要講演化既話首先要明白一個概念，睇一睇下圖，係一個鯨魚既進化史。

由左至右係代表時間推進。我地見到河馬係第一行由左去到右，代表佢由55m年前到依家無變過。
相反鯨魚呢?雖然由左去到右當中經歷過好多個型態(由上Indohyus至下Mysticetes)，不過就算我地見到既呢啲物種，都唔可以話佢地係鯨魚既過渡物種:佢地只係由自己祖先派生出黎既另一隻生物，換句話講，佢地既外型可以作為參考，因為係同祖先既後代。但真真正正成為左鯨魚既係另有一隻物種。

就好似A同B 2隻野咁，B經過1年後變左C，所以個世界會得番A同C。
無理由話A係C祖先嫁ma

去番你個問題，古代青蛙會進化成咩?咪現代青蛙囉，因為佢仲係以"青蛙"既型態存在，情況好似河馬咁。

而第二個問題，關於水棲演化到變陸棲生物既過渡，有一隻叫Tiktaalik既"魚"

就係現今最為接受既說法，請參考我魚類既post

有錯請指正

長智識了

睇到呢到我諗起古生物果個post 超高汁

lm學野

再問多個問題，
假如鯨進/退化出鰓，取代肺循環系統，會唔會比依家用肺更加好
而相對，魚用肺循環系統又o唔ok

樓主係咪薄扶林大學graduate

我覺得會。
參考下呑拿魚，呑拿係恆溫既"魚"，個情況就好似用鰓既鯨魚咁。呑拿都發展得幾好，無咩絕種危機咁。
其實呢個世界上係有肺魚（lungfish)呢樣野，都係果句請參考我魚類既post。

高質po

樓主如果鯨魚絕種 大王烏賊果一類物種會愈變愈大 ?

我覺得反而會變細隻
冇天敵令到種群數目不斷上升
大王烏賊如果食性narrow既話，佢地既食物好易冇晒/絕種，到時搞到自己絕埋種
如果食既野夠廣，人食物會少左，細隻既個體因為消耗少啲能量而有生存優勢，最後變埋趨向變細既個體。

順帶一提鯨魚絕種，浮游動物數量會超大幅度咁增加，浮游植物既數量會大幅下降，而浮游植物光合作用既供氧量佔成個地球5成到8成左右，所以大氣含氧量都會少好多 ，到時會勁熱同透唔到氣。

有錯講返

其實之前一路由傍觀巴打既古生物post追到樓主你個深海post ，不過有啲疑問想問下姐，支持樓主繼續出高質post

死北歐佬同日本仔啫好捕鯨

睇曬魚同深海類，諗起我親戚回憶釣石頭魚經歷
出海釣批漁獲後搵地方食，發現隔離台有人講自己團友被刺中，情況唔惹小

我親戚話過：如果遲處理，分分鐘要截肢
我：

睇你個人免疫力而已，海水係有好多被稱為食肉菌嘅微生物群，例如創傷性弧菌

好似話嗰類菌入侵體內會周圍走，當去到免疫系統嘅盲點就會快速繁殖，所以腐朽嘅部位多數會喺筋肉開始發展，到你發燒嗰陣，你肢體內部組織外露，已經唔使考慮留唔留低啲手手腳腳

食肉菌真係好閪惡毒

石頭魚果隻係神經毒素。
不過石頭魚好似話係幾好食

你既推斷我部分同意。
鯨魚絕種 > 大王烏賊數量上升
一般黎講頭足類食既野好廣，所以與其話佢地會因食物無晒而絕種，不如話佢地會成為新一代既頂層獵食者。

好可能地
大王烏賊數量上升 > 鯊魚/大既肉食性魚數量下降 > 再下層既生物數量上升......

成個生態會shift到咁

係有生物嫁，例如海參等無脊椎動物，仲有海床樣本發現到微生物

你諗多左啦。暫時已知最深既Challenger Deep已經有人落過去，簡單地講，無話"落多"到，只係深度計算上有更準既結果。

其實唔係嫁。例如溫度已經可以差好遠。

如果你只係用"去得更深深海既能力"同"深海知識"去衡量整個海洋知識既進展，無錯。

多謝你推po

首先，我相信未揾晒岀黎，又或者咁講，你點知已經揾晒？
之後，有好多"大型生物"我地揾到，但了解唔深。現實唔係好似玩pokemon咁草完圖鑑就算，而真係要研究落去嫁。

跟住，你用成個"可觀宇宙"黎比較一個星球既一部分，會唔會有啲唔太公平？

到最後，研究深海又好，普通海洋都好，什至係你鐘情既太空，最重要係點樣用。我地了解，解釋，只不過係前提。之後點先可以應用係人類社會上，呢個先係重點。

即係人類對海洋知識已經有80-90% 荒尻謬

淨係架MH730沉左o係邊都未邊到啦
海底咁大 大把野未探索啦

正如陸上 一直以黎 新物種發現根本未停過

足類只要無天敵可以話無限長大
如果係頂層獵食者的話可能變相食同類
食既野好廣令大型魚同細型魚數下降

其實有好多野係做左你唔知姐，呢幾廿年海洋科學比較集中係保育果方面。

香港/中國我唔講啦，連實驗儀器都可以比香港人自己整爛，我講澳洲。依家有一個project係想還原一個消失左既海草床，而且已有成效，不過新聞無講過。

無可否應我地做既事無乜新聞價值。比起NASA射支火箭(全球live直播)，個受歡迎度無咁高。

但唔代表咁樣就係0發展。

明明就係搵得少少飄流殘骸 大部份主體都搵唔到
明明就係有人專登去搵
你條小學雞為拗而拗 真係哂樓主心機

pish好睇

之前睇過一本書講啲稀奇生物
例：冕螺
大嘴海鞘

鱗足螺

想請樓主講下佢地或者除魚以外既深海生物

都不如問得精確啲，
點解同為深海軟體動物，會演化出無甲飄下飄下同重甲既兩種形態？

係咪生命喺嚴苛既環境形態會變極端，相反喺親和既環境下就變得單一？

引人入性

強貼留名

認真睇到尾有海綿寶寶

因為你慣左你生活既環境既標準先覺得極端姐

冕螺

又名海蝴蝶(Sea butterfly)，某程度上可以話係一隻會浮游係海既蝸牛。雖然佢地有啲有殼，有啲無(係後生時脫落)，佢地係屬於Gastropoda(螺啲朋友)呢個類。同一般浮游生物(後生浮游，大個就落地生根)唔同，佢地一生都會係浮游大海。

大嘴海鞘

生理同一般海鞘(Tunicate)相似，不過外形上唔同因為呢隻有個"大嘴"。呢個"嘴"狀既結構唔會郁，好似一個網咁。令佢地可以係深海有更大機會食到野

鱗足螺

佢地係一隻好奇特既螺，同其他深海螺自成一角，有說法什至話佢地係活化石。佢地一樣係gastropod(螺啲朋友)，但背上既殼係鐵化而非鈣化，而且外露肌肉部分有硫化鐵化外殼包住，因而得其名。生理上同一般螺好唔同，例如有簡單既消化系統。

理論上環境壓力會加快物種演變，從而派生更多新物種出黎。
不過點樣演變其實無得解釋，邊隻生活得好就可以繼續生存落去。
上面冕螺同鱗足螺，一隻係底棲動物，一隻係浮游生物，佢地受到既壓力已經唔同，所以咪有唔同外型。
再講，佢地既分別其實唔係你所想(有殼同無殼)咁大:佢地都有殼，只係可能變左型/係生命過程某一個階段脫落左。
例如螺同魷魚(同為molluscan)，魷魚入面條骨，其實係由古時祖先既殼變型出黎。

好正，支持

推返上海面

我只可以講，我哋依十年對深海嘅發現俾以前都多好多，好多嘢我哋係依十年先有技術去研究，所以最對唔係0發展，而且好多嘢我哋都唔清楚。

同場加影 "海知了" 蟬蝦 (Slipper Lobster)

睇個名就知，佢地同龍蝦好似好熟，不過其實佢地同石龍蝦熟，同真龍蝦反而較為疏遠。佢地外型上最為獨特既就係佢地頭前面有兩塊野，呢兩塊野其實係變左型既龍蝦鬚。相對其他龍蝦/小龍蝦，佢地受到既捕漁壓力無咁大，不過依家就唔知了
同普通海水龍蝦相似，佢地主食底棲生物，然後比大魚食。我唔會話佢地對環境有好重要既地位，但係如果絕左種就一定會有其他環境影響。

即係琵琶蝦

係，其中一個物種

終於追完post了

唔係好識問問題
但想知更多

望實張櫈 啲塵會郁

咁早呀
你想知邊方面？

幻想有個人坐住張櫈

訓前一推

點解限櫈放係深海會無事

會有D咩事？

係喎 我physic白讀左6，7年
先膠

樓主仲唔繼續討論下去，仲有好多深海水域未研究過，唔講吓有咩生物新發現。不妨試試講透露多d d水愈底愈深會有一個好大嘅水壓，會不會涉及物理學？

LM 學嘢

追三文魚post再入返黎巴打你真係好勁好有心

Ching 讀咩科定純粹興趣？

死圖

長你老母支那仔

我想問喺midnight zone 嘅生物點樣睇嘢?

某部分既佢哋都有眼既，例如魚，八爪魚同魷魚等，因為佢地會睇生物光，有啲物種既眼甚至好勁，其中筒眼魚既筒眼，就係其中一個例子。至於其他較簡單既生物例如海綿，珊瑚，佢地根本唔需要眼，或者會靠其他感管。

我依家做緊份生物功課關於吸血章魚

咁有挑戰性

唉 無計啦 鬼佬功課

係咪講八爪魚咋？
好少功課會咁specific

個題目喺Extreme environment，之後自己就揀左寫吸血章魚黎寫